逃犯條例】陳日君：大陸司法無法無天 點樣交啲人俾佢

港府建議修訂《逃犯條例》，容許移交途犯到中國大陸，天主教榮休樞機陳日君批評，中國大陸的司法狀況「完全無法無天」，香港不應該移交逃犯到大陸，「有啲人真係無知咁講，都可以原諒，如果有人知都咁做，真係好邪惡。」

陳日君在港台節目《議事論事》表示，自己在大陸來港，亦曾在大陸任教七年，見證家人和教會人士，他們受過的冤枉和苦難「完全睇過曬」，質疑「點樣交啲人俾佢」。他又直指對一國兩制不樂觀，形容香港已失去法治，加上修改議事規則和 DQ 議員，這種對一國兩制的破壞「好醜陋」，「因為係好隆重咁喺全世界面前應承咗嘅嘢，而家咁破壞。」

他又表示在 2014 年的佔中，他當時不是完全贊成學生的做法，「無咩計劃亂曬龍」，現在回想都明白年輕人有熱情但缺乏策略，面對「古惑」的政府，「佢哋輸咗好多」；運動有失敗的地方，包括長期的佔領令人覺得「好麻煩」，但從長遠角度肯定有正面效果，「至少引起國際注意」，雖然目前政局令人無奈，但寄語年輕人「唔使心急」，期望各方可以加強合作靜待時機。

廣告

他又被問到近日多次公開批評中梵臨時協議，強調自己不是「鬧教宗」，但作為樞機有責任向教宗提意見，「有啲教友好單純，從來唔需要諗教宗有無錯，不過我哋做樞機就有責任，唔係教宗講我就聽。」他又表示自己已經退休，不擔心會被教庭「炒魷魚」，「我係一個好自由嘅人，無得無失所以唔怕」。

香港97